我寫了一個聊天軟件來改善香港的空氣質素

小弟是一個熱血的IT學生，最近寫了一個手機APP，希望可以改善香港的空氣質素。

近年關於香港空氣差的新聞不斷:
多區空氣污染「爆標」維港灰濛濛

【空氣污染】臭氧濃度創18年新高 環保署歸咎氣象因素

維港上空灰濛蒙 14區空氣污染爆表

【霧霾襲港】空氣污染等同倒錢落海 香港2016年一年損失21.6億

香港面積2,755.03平方公里但卻只有16個空氣監測站，這使環保處很難作出有效的空氣評估和有效率的改善措施。

渾濁的空氣正影響我們的健康和下一代

所以我們開發了Geopost，一個免費的即時通訊和地圖留言軟件。希望大家對附近的空氣評分，然後做大數據分析，希望能夠更有效地評估每個地方的空氣再設計有效率的改善措施。一齊來改善香港空氣質素

就好似咁：

Zheng, Y., Liu, F., & Hsieh, H. P. (2013, August). U-air: When urban air quality inference meets big data. In Proceedings of the 19th ACM SIGKDD international conference on Knowledge discovery and data mining (pp. 1436-1444). ACM.

-------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Geopost支持圖片，聲音，文字和表情符號。大家留言或者評分就會係咪地圖留一個marker, 點marker就可以睇到人地留的野。

功能：
你可以隨時隨地在地圖上分享您身邊的事，以文字，語音或者圖片。
•打破地域認識新朋友
人在香港島也可看到九龍，新界乃至世界各地的信息，然後參與討論。
•知道在你身邊發生的事
通過附近的標記，你可以看到周遭其他使用者的留言，語音及圖片。第一時間知道發生在你身邊的事，還有更多消息等著你來發掘。
•約朋友在地圖上的指定地點聚會
到底在約在哪裡聚會？把信息標記在地圖上一目了然，再也不擔心迷路了。

還有更多功能留待大家發掘
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------
會繼續完善功能。
如果有任何建議，意見，請PM或者在下面留言。或者在Facebook留言:

Tldr
Btw pish

改善好似吹大咗，聊天減唔到懸浮粒子
不過用黎監察下應該都唔錯

有無全球版

空氣評分好主觀喎
你話好我可以話差

係下一次更新會加入其他的login方法

呢個APP其他國家都可以用的

係呀 所以想收集大家的意見
越多人用就越準！

推

On9

空氣質素本身有客觀科學量度方法

做乜用主觀標準？

香港面積2,755.03平方公里但卻只有16個空氣監測站，這使環保處很難作出有效的空氣評估和有效率的改善措施。客觀科學量度方法資源不足，所以我們採用Crowdsourcing結合Big Data的方法量度空氣質素。

越多人用Geopost，準確度越高。

Crowdsourcing:

Big data:

問題係，你個鼻可以探測pm2.5?

我隔離好口臭評唔評得

當然可以，歡迎使用Geopost來評分

如果有足夠多的使用者評分的話，個人的評分並不會為整個區域的空氣質素帶來太大影響。因為我們採用Crowdsourcing和Big data的方法將收集回來的評分再進行分析和處理。

簡單地舉例，我隔離好口臭，所以我評空氣質素1分。但在同一個區域的其他100個使用者的評分為7～8分，系統分析後就會忽略1分的評價。當然這只是簡單版的舉例，系統有更複雜的邏輯處理。

詳細請看

Crowdvoting: (from wikipedia)

Crowdvoting occurs when a website gathers a large group's opinions and judgments on a certain topic. The Iowa Electronic Market is a prediction market that gathers crowds' views on politics and tries to ensure accuracy by having participants pay money to buy and sell contracts based on political outcomes.

Some of the most famous examples have made use of social media channels: Domino's Pizza, Coca-Cola, Heineken, and Sam Adams have thus crowdsourced a new pizza, bottle design, beer, and song, respectively. selects the T-shirts it sells by having users provide designs and vote on the ones they like, which are then printed and available for purchase.

The California Report Card (CRC), a program jointly launched in January 2014 by the Center for Information Technology Research in the Interest of Society and Lt. Governor Gavin Newsom, is an example of modern-day crowd voting. Participants access the CRC online and vote on six timely issues. Through principal component analysis, the users are then placed into an online "café" in which they can present their own political opinions and grade the suggestions of other participants. This system aims to effectively involve the greater public in relevant political discussions and highlight the specific topics with which Californians are most concerned.

Crowdvoting's value in the movie industry was shown when in 2009 a crowd accurately predicting the success or failure of a movie based on its trailer, a feat that was replicated in 2013 by Google.

On reddit, users collectively rate web content, discussions and comments as well as questions posed to persons of interest in "AMA" and AskScience online interviews.

In 2017, Project Fanchise purchased a team in the Indoor Football League and created the Salt Lake Screaming Eagles a fan run team. Using a mobile app the fans voted on the day-to-day operations of the team, the mascot name, signing of players and even the offensive playcalling during games.

唔得呀

但我們使用Crowdsourcing結合Big Data的方法量度空氣質素。簡單來說，當附近大部分人覺得空氣差的時候，Geopost會顯示該區域空氣差。當使用者多的時候這個方法就會很準確。詳細請看Crowdsouring和Crowdvoting。

不了, 有AQICN

人地仲可以接智能空氣清新機/ detector API, User都可以upload data

AQICN採用的數據是來自:
Citizen Weather Observer Program (CWOP/APRS)
Shenzhen Environment Network (深圳人居环境网)
Guangdong Environmental Protection public network (广东环境保护公众网)

同樣受到空氣監測站有限的問題。而Geopost的數據來自每一個使用者，如果使用者夠多，我們的準確度比AQICN高很多，覆蓋的範圍也會廣闊很多。

再者Geopost是一款聊天APP，支持圖片，聲音，文字和表情符號聊天。

------------------------------------------------------------------------------------------------
功能：
你可以隨時隨地在地圖上分享您身邊的事，以文字，語音或者圖片。
•打破地域認識新朋友
人在香港島也可看到九龍，新界乃至世界各地的信息，然後參與討論。
•知道在你身邊發生的事
通過附近的標記，你可以看到周遭其他使用者的留言，語音及圖片。第一時間知道發生在你身邊的事，還有更多消息等著你來發掘。
•約朋友在地圖上的指定地點聚會
到底在約在哪裡聚會？把信息標記在地圖上一目了然，再也不擔心迷路了。

還有更多功能留待大家發掘
--------------------------------------------------------------------------------------------------

btw祖國雖然強大，但可不可以留點空間給香港同胞

唉, 你上面果個source咪又係有支那人係入面

AQICN 係用科學量度方法, 跟UK, US, EUR, CN等等標準, 仲有唔同既污染物濃度顯示分數

但你隻app乜scientific method都無, 淨係big data , 同Facebook 比like/嬲嬲 評分有咩別

你唔鐘意大陸野, 又講要改善air quality
咁我講番HKU個project
起碼HKU呢個都係authentic好多啦
點解D人要用你果個先

btw, 個app好岩約炮用,

我並冇任何排斥內地project的意思呀，相反內地有很多HQ的論文可以參考，我上面亦引用了一位很有名的內地學者Yu Zheng的論文和圖片。學術是無國界的。

Geopost有很多scientific method，但我並沒有詳細寫出來因為很多人會tldr。除了Crowdsourcing和Big data外我們還應用很多machine learning和手機可以收集到的其他資料作處理，例如光暗，信號的RSSI，CSI，DOA，振動等等。

至於上面列舉的HKU project，這是一個很好的project。
但謝謝你的例子，這個project也正正顯示了現在香港空氣質素的問題所在，請看以下截圖：

這個project共顯示16個地區的空氣質素，正正是香港空氣監測站的位置。請看下圖：

這也帶出了相同的問題：香港面積2,755.03平方公里但卻只有16個空氣監測站，這使環保處很難作出有效的空氣評估和有效率的改善措施。

再者，我們根本無法知道附近的空氣質素，你說銅鑼灣空氣不好，那麼我住北角呢？你說屯門空氣好，屯門你住嗮呀？

相反使用Geopost，我們可以用Graph clustering algorithm把香港細分成很多區域，再顯示各細區的空氣質素，例如：

Geopost的數據來自每一個使用者，解決了空氣監測站有限的問題。如果使用者夠多，我們的準確度很高，覆蓋的範圍也很廣闊。